[鏗鏘集]本來做社運反高鐵之後走咗做香港01

唔係想審佢 不過話自己繼續幫社會戴光環會唔會有D過份？

係 香港01嘅定位係社會議題 不過好多時都係以維穩 同埋 親中為立場去做 新移民呀 一啲過份搧情而忽略社會大環境嘅報導

而且究竟01點解會請佢？ 我諗唔明

2016年6月16日，銅鑼灣書店事件發展至新階段。銅鑼灣書店店長林榮基召開記者招待會，自揭在大陸遭遇，引起公眾關注。
此時一向扮作公正持平的《香港01》立即顯露其真面目。《香港01》的記者即晚就上到林的寓所，聲稱「盼向他追問回應」，但就指聽到有女人在講電話，在錄音的片段指「無人應門但單位內有人講電話，內容提及有人捲入桃色影片糾紛」，而根據報道，講話的人是林太。

2017年6月下旬，諾貝爾和平獎得主劉曉波傳出在服刑期間罹患肝癌並已屆末期，《香港01》同日即發表了一篇作者署名是「香港01」的評論，形容中共近年對異見人士趨向寬鬆，反指大眾覺得中共「殘忍」是偏激、超越理性。該社論一出即引起極大爭議，有大批網民揚言要罷看《香港01》的報道。

黃之鋒：到底你地作夠新聞未？

即使我多麼不喜歡親中報章，經常抹黑甚麼漢奸走狗賣國賊，我也充其量也可當作立場取態不同，理解此為親中傳媒的定調。

香港人01不嬲全部左膠，變撚埋小麗黨媒

01老問于品海仲係民主黨總部合資金主，根本同一條水

其實佢係咪代表緊好多左膠/香港人？只要自己感覺良好就已經勝利 香港真係冇得救

闆

民主黨 改名 吧啦

我唔記得咗香港01記者成日上lihkg

佢一定睇到啦

咁多負評

有乜所謂，毓民都幫東方打工啦！

hk01最成功洗底支共媒體

其他果堆
一係無人看
一係成陣支共味